美軍 B-52一周兩飛南海 更公佈飛行路線圖

長期跟蹤美軍戰機動態的推特帳號美國「飛機守望」（Aircraft Spots）28日發布消息稱，美國空軍2架B-52戰略轟炸機從關島的安德森空軍基地起飛，飛進南海空域，經過巴士海峽之後向南飛，一直到曾母暗沙才回頭。原路返回關島軍事基地，期間並派出KC-135R加油機伴飛和加油。美國軍方有關部門對上述消息未予確認。

這是該帳號一周內第2次披露美軍轟炸機現蹤大陸空域；在23日也披露1架B-52H從關島飛向琉球附近的東海後返航，一度進入東海防空識別區。分析指出，美國的B-52轟炸機再次闖入南海空域，向中國施壓意圖很明顯。

模擬以飛彈攻擊航母

專家分析，這可能是B-52H在模擬以飛彈攻擊解放軍航母的航跡，美國空軍目前在關島部署B-52H和B-2兩型戰略轟炸機，加強美軍在西太平洋的戰略威懾和遠程打擊能力。B-52H服役已逾半世紀，但是美軍近期擬升級其彈藥掛載能力，劍指「太平洋地區的侵略者」。

單單8月分，B-52已經2次闖入東海，一次闖入南海，而且中間美國的P-8A偵察機還攜帶媒體赴現場巡航南海的島礁。

此次美軍戰機動作重覆今年4月間的一次飛行路線。4月23日，2架美軍B-52H戰略轟炸機從關島安德森空軍基地起飛，前往南海執行訓練任務，還有2架KC-135加油機伴隨飛行。大陸國防部發言人吳謙4月26日回應時曾表示，均在掌控之中，解放軍將一如既往堅定捍衛國家的主權安全和領土完整。美國空軍4月27日確認這則消息。

陸警告停止挑釁滋事

6月13日，美軍2架B-52H戰略轟炸機從關島起飛後，飛赴東海春曉油氣田上空，隨後從日本奄美群島上空進入太平洋返回關島安德森空軍基地。當時大陸外交部發言人華春瑩對此表示，「如果有人三天兩頭全副武裝地到你家門口耀武揚威、探頭探腦，你是不是應該提高警惕、加強戒備和防衛能力？」她向美方提出忠告：一，停止炒作所謂中國南海軍事化問題；二，停止在南海地區尋釁滋事，因為橫行是有風險的，碰瓷也是需要付出代價的；三，中方不會被任何軍艦軍機嚇倒。

從5月22日到6月5日期間，是美軍B-52轟炸機密集在南海及東海活動的時期，共有5次經南海、1次經東海飛行的報導。

其實果度係菲律賓空域RPHI

講得岩
根本唔係中國領海

當年日本鎖國，畀美國嚇幾嚇就已經要停
唔知支那幾時會

碰瓷也是需要付出代價的

即係易碎定點？

算唔算最重型機轟炸機?